咩方面嘅知識都想涉獵嘅同我入嚟

大家好呀，小弟最近開左條youtube channel

主要係想用唔同嘅切入點去介紹唔同範疇嘅知識

暫時因爲自己對game比較熟悉所以會以此起家

但就算你係個唔打機嘅人

我保證呢啲片都唔會令你失望

而且希望你地都可以俾下意見等我改善吓
點樣可以令大眾更易入口

名著Odyssey

美國wild west時期

Socrates哲學

Immanuel Kant哲學

傳奇樂隊Queen

你嘅支持，係我動力嘅最大來源！
如有批評，不勝感激！

輕輕一推

push

太長，唔會有興趣睇
加上題材沉悶
建議5mins內

時間方面我會再盡力

但一個topic真係有太多野要講

我會盡我所能去簡化

題材方面巴打係講緊game同電影定係哲學嗰啲

唔係好風格。。睇唔落去，問題所在主要
1.語速
2.節奏
3.剪接

建議：令人睇/聽得舒服啲
ps:kant道德哲學縮得太勁

Socrates嗰條幾好，起碼叫我睇得晒成條片
但queen嗰條我睇咗三分鐘就頂唔順了，因為我本身對音樂同隊野0認識咁濟，去到咁上下跟唔到就自然唔再睇落去
Btw支持本地誠意製作啊！你地一定要加油啊！

你地係咪想行「街頭快活落」個風格？每人講下自己擅長嘅知識領域？

語速係太快？
有時驚慢會悶

但多謝巴打我會努力做好佢

Ps. Kant我都考慮左好耐要縮成點
要喺知識方面同俾大眾入口攞個平衡好難

我知係我做得唔夠好，我會努力改善

我一個人製作咋
因爲自己鍾意睇書學野
而且又認識一啲擅長唔同知識範疇嘅人
可以幫我睇吓有冇出錯

整呢個channel係
一。自己覺得而家社會好多人都少左份對知識嘅渴求
可能係因為以為門檻高/覺得自己學唔嚟而唔去接觸

二。有啲野係人一定要知道，例如食水其實係好珍貴（個個都會話知，但其實冇真正去感受），或者Socrates kant嘅一啲做人嘅觀念
我相信如果可以令更多人接觸呢啲野
世界一定會變得更加美好

Btw唔小心打左咁多，多謝巴打嘅批評，冇興趣嘅topic係我做得唔夠好，我會努力令所有片都有趣到啱大部分人嘅口味

有冇諗住開個智囊團群組，交流知識/自我檢查（qc）/意見咁

可以嘅話當然求之不得
我想有人同我傾哲學想左好耐
但群組真係有啲難度，始終唔係個個都對所有知識有興趣
我嘅題材又太跳
會搞到個gp好悶？我都唔知
同埋我唔想抄人
如果有人同我分享左一個題材我搬字過紙我會殺左自己
不過我都好有興趣認識擅長唔同領域嘅各位呀

搵多幾個志同道合嘅人一齊拍啲sub數應該會升得快啲而且冇咁吃力
街頭快活落初期又係上嚟連登宣傳
佢地啲文學 電影 籃球都係好有誠意 （打機片我就冇興趣）
我sub佢地嗰時佢地嘅sub數都未過一百
而家佢地都幾四萬幾sub了
不過當然，如果你係好似一拳超人咁樣嘅興趣使然type創作者嘅話就唔使理我

支持本地製作
聽到廣東話就好興奮

我睇法係認為，對於介紹知識類型短片黎講，1.太快 2.太亂 3.起伏不定會理解唔切、甚至曲解， 鋪排下/分唔同部份去整可能好啲?

講翻初步印象，俾人感覺太激動

大學習慣左咩都靠自己
自己都預左吃力因爲冇正職喺身
每條片又要搵一大堆資料
又要諗放邊啲落去
又要諗吓點吸引人
又要問吓識個範疇嘅人睇吓有冇出錯
又要錄音剪片上字幕
但每次見到有人支持
我覺得所有野都值
真係好多謝你地

P.s.我有諗過放上大陸網，夠吸引可以迫佢地學下廣東話

巴打我諗你要諗好自己係咩風格先

要人睇/聽 ？

要幾深？ (速食既話唔好太多 background info )

内容趣味性可以加D平常生活嘅解讀落去易D理解，節奏輕快D

eg Kent 果段片有D唔上唔落，

巴打你想每次用 game 做主題？ no offense 但個轉接好突兀

我覺得幾好啊
平時無咩耐性但係都睇曬第一條片

樓主好用心，加油
即刻Subscribed

我好認同你講嘅野呀巴打
我知道其實知識片講太快係壞事
所以我努力做緊嘅就係搵個平衡點出嚟
又吸引到人聽落去又唔會曲解嘅平衡點
巴打讀哲學？
可唔可以同我傾計啊
我知道哲學唔可以自己思考但我身邊冇人識

係有一個讀哲學我嘅啟蒙老師幫我睇啲野啱唔啱但佢好忙

你如果係想繼續keep住做「介紹唔同範圍領域」嘅片
一定要認真諗下點樣先至係真真正正嘅「由零開始」
搞清楚你嘅target audience
假如你拍介紹某類型音樂嘅片
對音樂狂熱者嚟講可能會太簡單
但對好似我呢啲喺音樂上係0嘅人嚟講就會想你係由0開始講
以致我唔需要有任何嘅前設條件都可以聽得明成條片
正如一個哲學人佢係可以完全唔識電影

同埋都想講一講
你做得呢啲野
要預咗吃力得嚟係受極歡迎都有限
因為正如你所講，好呢味嘅人社會上真係唔多
比起拍寵物片、開箱片、露波片
呢啲一定係相對低view
唔好做做下心理唔平衡quit咗

支持

我會想用唔同切入點去做
例如game，戲，劇呢啲娛樂性較強嘅野

然後帶入去知識範圍

原因係我自已打機睇戲發現好多作品背後都有大量嘅知識喺入面

但好多人因為唔同原因而冇深究落去
單純為左娛樂

但我覺得啲作品唔單止係想帶俾人娛樂
仲想大家從中獲得比娛樂更多嘅野

所以希望可以令大家喺娛樂嘅同時
發現咦原來係咁原來係咁

Game係我嘅起家，因為唔計睇書

Game係我接觸知識最多同領悟最多道理嘅地方，但見好多人都當係純娛樂就好心疼

多謝你啊

幾好 不過好似有少少長

Ta諗清楚，我嘅目標就係任何一個對某一個範疇嘅野有興趣，想知一啲又唔需要太深入嘅人

希望你地相信我
我唔係為左賺錢
而且我知道雖然蔡加讚冇咩資格講呢句
但成功需苦幹係事實

如果係咁我建議你 game 嘅比例要少D，或者要諗下點樣去將D知識融合 game 度，衰D講而家段片我會飛咗頭兩分鐘

如果我做得夠好，幾長都會有人睇

我會繼續努力！

睇得出你係好用心去令個題目聽落易明同有趣
加油啊

其實我諗過加一句話
剩係想學知識嘅朋友可以跳去xx分xx秒
Skip真係唔係大問題
令人抗拒先係

知道巴打多謝你！

如果有任何巴打想同我探討任何問題或者想教吓小弟野
歡迎
尤其係哲學

我叫自己呢啲係"得閒睇下書"，其實香港幾多人讀過下哲，連登開個post應該都一呼百應，我相信你搵到班frd幫手既話會更上一層樓，不過當然可能沖淡你個人風格，不過客觀、開放對知識傳播一定係好事，舉個例，哲學係包含批判、辯論，即係介紹一個哲學家思想，係包含論證、體系、甚至思想背景etc，而且唔代表佢係正確，為左保持客觀性，要好好底子讀過下後世對該哲學家既批評，簡而言之，成件事的確唔易，我係十分支持。

btw,不如你開個tg谷，等有興趣既巴打加入?

節奏可以再快啲
Odyssey 個條為例
播左成30秒game 片都冇講野
已經有小小想熄
可能我冇打開機
咁睇你focus 係個知識定隻game 到
好似定位唔到
之後troy 個到哦～哦～咁樣
成兩分鐘先入到正題
我就覺得長左小小
巴打加油 好有心

另外方法係將内容融入落game 入面？

譬如隻 game 有個任係講要犧牲自己嘅，你咪講下 個人主義 vs 實用主義 之類，唔同選擇代表乜嘢咁？

支持開tg group留名 (其實我只係想學野 ）

我知道，我搵資料嘅時候尤其體會到
用唔同切入點去睇哲學家嘅作品係會有好大嘅分別而且幾邊都唔可以話錯
所以我絕對係想多啲人去發表意見

我以為game嘅trailer會吸引人睇落去

係我估計錯誤，多謝巴打提出呢點

支持巴打
內容係高汁既
但大家都有眼見
全世界 猶其係香港 都係興速食既垃圾片
你要想將啲難消化既資訊帶比觀眾
首先應該考慮下點包裝
剪片 音效 甚至簡單動畫 係你黎緊要發展既方向

其次係主題 如果你集集都唔同類型既主題
好難會build up到固定觀眾
Channel起步既時候 好應該做死一兩種topic
做到咁上下level 先嘗試開新系列/新channel

可惜既係亞洲唔興podcast
否則你既風格 仲有咁多種唔同題材
應該係更適合podcast呢個media
亦都唔洗花咁多功夫做埋啲例如剪片既同創作/內容無咩關係既事

上面有巴打提議組多d人
呢樣我唔認同
除非你本身同佢熟
否則同陌生人合作
好多時結果都只係係比啲人際關係/爭執問題
磨蝕晒大家對創作既熱情

倒不如你自己好好地繼續做
時機到自然會有適合既人approach你

呢樣係會做但時間未許可
但都多謝巴打你

留個名先

多謝

我諗你諗完主題再諗點 fit in 會易D，當然有D game 係 favorite 嘅就冇乜難度

btw 用 game 介紹下歷史人物 應該唔錯， eg 希特拉, 正史三國人物， 刺客信條入面D角色 之類？

唔興podcast唔興睇字
我自己其實都傾向講野同打字
所以剪片真係初學

多謝巴打嘅建議我應該會開一個睇吓點先
始終自己能力有限

咬字要下啲苦功

略略望咗少少，你係風格想接近普通stream game YouTuber? (語氣/tone上)
因為呢類我睇開wisecrack/nerdwriter，相對比較認真同好快切入去學術部份

我自己比較鍾意佢地嗰種沈實嘅做法
樓主呢種帶點誇張嘅presentation，反而吸引唔到我
可能你target audience唔係我啦
我唔點睇打機嘅streamer，除咗speedrun/no-hit run

聽日有時間先完整睇

利: 打好多機，但係本行想做電影嘅

Push

lm

Assassin's creed嘅角色就算片面咁介紹都我夠 做一年

用嚟練下手同搵下自己方向先 lor 你搵到係 formula 就容易好多

多謝樓主

就咁睇封面已經唔係好吸引
美工可以好番啲
我諗就咁用普通圓體都好過你用埋啲咩娃娃
可能你想有趣啲 但係審美出左事
Anyway 加油

能力越大個條片
頭分半鐘縮到十秒都得
講得快又聽唔清
跟住又有幾十秒冇聲出ge gameplay

對冇留意開啲game 既人黎講
你咁樣30秒唔講野好迷茫

真係想有趣啲
我會改進吓自己啲審美

多謝巴打批評

幾有趣嘅 但係咬字真係可以清楚番少少
支持

明白了，下次會試吓唔加/短啲

出多啲philo片

1.25速聽好好多 把聲ok響 可以soft翻啲啲更好
類似channel有2次元解密

會！係我最鍾意嘅話題！

我知道呢個channel
我都好欣賞佢嘅勇氣同努力

好睇，訂閱，加油

like咗
好少香港人拍片主題涉獵到哲學

lm 學野

我覺得幾正喎
時間唔會太長
反而有時覺得跳太快
d 題材亦有趣
巴打加油

唯一建議
正常語速正常音調正常 presentation 會好好多
唔洗夾硬攪咁多花臣
我知道巴打怕 d 觀眾悶
但悶唔悶係取決於題材同 d content 做得好唔好
撚聲攪 gag 其實冇乜幫助
撚得唔好仲會令件事更衰
同埋睇得呢 d channel 都係有 d 好奇心想求知
如果 5, 6 分鐘都怕悶既不如睇返劉馬車算啦

可以考慮下加字幕

作為一個過來人分享下，
做youtube 一係serve 小眾，
一係serve 大眾，
d 風格變黎變去唔得

留名

講野個方式有d似係要吸引12歲以下小朋友咁
果d "姨?呀?哦~"真係有d煩厭同拖
網上影片可以隨意倒帶放慢 唔洗好似現場演講刻意重音拉長去觀眾捉到重點
gag果d 要加既話可以淨係畫面show出黎 (加個speech balloon之類)唔洗讀出黎 唔係會有d煩
你可以睇下啾啾鞋呢個台灣知識channel
我覺得佢表達個方式節奏都令人聽得幾舒服但一樣唔悶

睇左第一段 把聲幾好聽
唔錯 加油

內容唔錯 對我嚟講幾吸引
但講野有啲膠味

睇左痾得屎個條

小小意見
一分鐘先開始入肉太遲，開首有三十秒以上係gameplay 其實無意思，入唔到戲。

語速太慢，我唔鍾意速食片，但你真係慢左少少

巴打要好好思考下畫面點幫助到條片，依家畫面無乜內容亦無乜焦點，根本上係靠你把聲俾哂所有資訊觀眾。可能題材上令你材料唔夠，要諗諗計

雖然我全部踩，但我係支持你的

Lm

各位巴絲打好多謝你地嘅批評

我會努力去摸索令自己不斷咁進步

真係好感動，多謝你地！

支持樓主
我同樓主都有供同目標
俾樓主少少參考資料
樓上巴打話太長同主題唔吸引呢點其實就只適用於香港

YouTube 訂閱排行榜第120名: Vsauce，就係類似知識型youtuber，各家知識都匯集係一段片中，而且幾每段片長都20min或以上，但佢每段都起碼二百萬觀看人數

連同veritasium, Smarter Everyday, CPG grey, In a nutshell, 3blue1brown（尤其係呢個，超深入數學youtuber，難L到仆街但又好受歡迎）等等都係靠知識影片起家做到宜家每個都過百萬訂閱。
其實國外對知識嘅渴求量好高，係香港先咁自甘墮落，居然以「無知」為傲，個個都話對知識型影片無興趣。

而如果樓主想做知識型youtuber，你要有心理準備你放工後要放棄自己私人時間來睇書、資料搜集、整理，Vsause創立人Michael 都話過佢為左做知識youtuber佢甚少有娛樂時間。同時要確保自己講野要脈絡清晰，連智障都要聽得明，同時要有少少幽默感同賣下關子，如果唔係吸引唔到人睇落去

而對於頻道推廣方面，Facebook有好多唔同類型大大小小嘅Facebook group，你每次一有某個題材嘅影片upload就入嗰D group 再係裏面po文推廣，我有入某D science group，雖然係國外，但每個group嘅活躍人數接近上萬人，你可想而知入多幾個group觸及率可以有幾高。

樓主宜家做嘅gaming資訊都可以入各大香港、台灣及國外Facebook gaming group作宣傳，擴展海外市場（所以同時好建議加上中英文字幕，如果唔係國外觀眾就聽唔明會對你頻道卻步）。Gaming 的話我非常推薦台灣「巴哈姆特遊戲論壇」，人比較有質素之餘，基本上全台灣會打機嘅人都會睇，用來宣傳一流

關於頻道管理方面，多D同觀眾互動，叫佢地like下subscribe下，同觀眾傾下計，建立良好互動

最後祝樓主頻道風山水起，我係過來人，我都明白有幾辛苦，但香港YouTube 界唔可以俾班無腦無質素嘅小學雞壟斷，香港就係需要高質嘅youtuber。如果香港無人想要你，你就紅出海外，話俾香港班小學雞知你唔缺智障嘅觀眾。香港youtube界真係靠你呢類有心嘅人

嘩前面真係好認同巴打講嘅野

但始終真係社會風氣嚟
少人鍾意睇書
又俾太多娛樂同social media 圍住
跟本抽唔到時間去學野

巴哈我都有睇，係真係唔錯但我都係睇鬼佬野多

最後嗰點就唔係好同意
因為我而家做緊補習老師
真係好想下一代唔好再將生活投入哂喺抖音呢啲野度
所以我唔會捨棄佢地，不過我都知而家啲片都吸引唔到佢地睇

人細個嘅時候鐘意D野一定好小學雞架啦
唯有希望佢地大個會明白你嘅深度。
不過我後面其實想講嘅係嗰班20幾30都無來上進、自甘墮落仲要阻住人發展嘅低能仔

anyway，你明白我嘅苦心就好 ，互勵

呢啲唔講啦，我曾經問過一位對香港好有貢獻
好為香港嘅人

點睇嗰啲只為錢而做嘅人

佢講左句：
我唔會去批評人，我要做嘅就係努力做好自己

終身受用

再一次多謝你巴打
共勉之

絕對要改善收音同咬字
好多人係出街/食飯/做gym時睇片
唔知你講乜就轉channel

係gimmick同知識既比例要好好考慮
個人認為知識含量太少
同埋啲圖唔一定要單純追求視覺刺激
可以畫啲簡單鳩圖幫助你解釋件事

做到crush course水準當然太難太荷求
但做到巴打台已經好好

參考：

我係crush course嘅fans嚟
超鍾意佢地風格

巴打個風格好生鬼, 支持

多謝你呀共勉之
一齊努力令世界變得更好

已subscribe
不過唔熟game
如果有多d好似queen個條片咁 用電影切入會更好
或者用體育/時事/音樂切入

好，我已經諗到下條電影片講咩

原意好正！一定有人想知！但睇得依d片嘅人都係求知為先，想速食知識，語速剪接唔完美無問題，搞一兩個gag就算唔好笑都無所謂，但唔好拖慢節奏！

絕對支持咁創新嘅概念！

或者用食物菜式講背景都好多題材

我會力臻完美

體育同菜式都冇咩研究
可恨

幫推

未睇，正評左先

新片已up
今次講Utilitarianism
希望大家唔好剩係覺得佢地係唔係都為左大部分人而犠牲少數人

語速太慢,同埋有d音樂會好少少

有架 可能較得太細聲

Btw謝巴打評

睇標題以為有咩料

我都知自己係垃圾

幫推
係第二個講bohemian rhapsody 嘅post 到睇咗你段片 睇晒
又識多咗Queen 嘅嘢

真在係太好喇

推一推

Queen果段d用字好怪，好似廣州仔

建議你加埋字幕 方便返啲台灣觀眾睇
始終香港人口唔夠多 你views數好有限

最最最基本要加字幕
啲人係街見到無字幕你己經無左80% views

竟然

我有加啵

定係冇人睇youtube個字幕

一定要加喺條片入面？

幾鐘意希臘既故仔，但唔知係咪語速問題同埋好似帶動得唔夠快唔夠生動，我睇到4分幾鐘就有少少想訓

但加油

做知識片但完全感覺唔到你有幾識z，唔想睇

係wor 但我覺得加入面當然會好啲
我見大部份youtuber都係咁

你依家條片好似slide shows咁就咁幾張圖轉黎轉去
2018年啲人睇慣哂youtube, 你呢隻slide shows片啲人唔會有興趣架啦

係我做得唔好，我應該一嚟就生動啲
我會做得更好多謝支持

我係垃圾嚟

我會再諗吓
多謝巴打俾嘅意見

你覺得出人會唔會好啲？

語速方面聽得好辛苦
等你改善咗我先再回來支持

唔會, 你係條片無字無Effect

你對比下自己premiere pro條timeline同其他youtuber條timeline就明

可以試下1.5倍咁睇
觀感FIT晒

自己懶係個好大原因

但有時我唔知可以加咩落去

同埋我仲摸索緊剪片
新手入門

推

巴打係覺得太快定太慢定疾吓疾吓

我仲摸緊個平衡因爲兩邊都有人提出

呢個提議幾好喎
以後叫想聽快啲嘅觀察較1.5速
想慢啲又可以較0.5速

你叫得人較速度姐係你已經失敗左
你條片我睇左10秒就熄左啦
柯得屎? 講完幾句唔講野想點?
睇GAMEPLAY我駛鬼睇你D片咩?

想做智識型頻道好心你就做多D research
至少去睇下啾啾鞋同理科太太
你係有料有智識 出既片合理唔會冇人訂閱
理科太太開頻5個月30萬訂閱
學下野吧啦

聽說話的合適語速係因人而異，我睇你段Odyssey係較1.5倍
但好明顯大部份人都覺得你講得太慢
建議你講快1.25倍左右，先再諗觀眾按自己需要調較

係，我會再做多啲research
謝屌柒
我知道我係垃圾，會繼續努力令你另眼相看

明白了巴打，我會嘗試講快啲
謝謝巴打建議

有冇寫稿 有冇諗分鏡
你己經冇出樣 冇肢體動作冇表情
你連畫面上既野都唔落功夫既話
好難吸引人睇落去

一個topic可以cut幾part

其實如果你係要views
你要學識聽觀眾意見同營合觀眾
除非你係黃子華或者周星馳，否則千奇唔好諗住自己覺得好既野觀眾都覺得好

因為啲人睇YouTube係想睇佢有興趣既野 唔係上你堂聽你傳授知識

如果你係純粹想講自己想講既野，咁就唔好介意views

加油 陣間放工睇 個人對好多野都好好奇(唯獨係對邊個明星拍拖,19kpop嗰啲無興趣) 前排先同朋友講如果有個youtube channel可以乜都學到就好啦

有寫稿，有一兩條有諗分鏡
有啲諗唔到，我會再努力

我都唔想太深入，主要係想令人對唔同嘅野有大概嘅認識

可能等我時間同金錢都許可嘅情況下會再深入啲咁講

絕對唔覺得自己好，所以更加唔會覺得其他人會覺得好
我自己都睇開唔同學術性嘅channel
我知道我有幾垃圾
但我會努力
（雖然我知道我呢啲庸才努力都未必有用）

加油

努力⋯
你諗清你開個channel係想做咩先啦

無目標咁做好難有成果

過於營合變成冇特色 唔太合適

岩呀 一個頻道初期唔專精 好難累積觀眾

最緊要捻清自己youtube個風格，同埋目標。
觀眾既意見一定要超級小心去吸納，觀眾唔會知個channel可以點樣到你既目標同風格，或者點樣吸引到view數。
加油樓主

啱啱睇完queen條片
支持樓主繼續講多啲藝術文化哲學嘅嘢 呢啲冇話題材沉唔沉悶嘅 鍾意睇嘅人自然會睇 語速語調我都覺得ok
不過成20分鐘一條片就真係太長 如果當下我唔係真係好多時間 我可能會擱置條片先諗住之後先睇 跟住就會冇咗件事
點都好 條路唔易走 巴打加油

咦唔係喎原來你其他片都係10分鐘左右啫 唔好停啊 期待睇到更多你製作嘅片